<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="hello">Hello World, IntroActivity!</string>
    <string name="app_name">금융얩스토어</string>
    <string name="terms1">"제 1장 총칙 

제1조(목적) 본 약관은 금융결제원이 금융앱스토어를 통해 제공하는 디지털 컨텐츠 중개 서비스 및 관련 정보 제공 서비스(이하 “서비스”라 합니다)를 이용자가 이용함에 있어 필요한 사항을 정함을 목적으로 합니다. 

제2조(용어의 정의) 본 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다. 
1. “금융앱스토어”란 판매자가 제공하는 금융 애플리케이션 등의 디지털 컨텐츠를 이용자가 이용할 수 있도록 중개하고, 관련 정보를 제공하는 유통창구로서 금융결제원이 운영하는 인터넷 홈페이지(http://fineapps.co.kr) 또는 전용 애플리케이션을 말합니다. 
2. “이용자”란 금융앱스토어에 접속하여 본 약관에 동의하고 서비스를 이용하는 고객을 말합니다. 
3. “회원”이란 이용자 중 ID(이메일주소 기반 고유번호)와 비밀번호를 설정하고 전용 서비스를 추가적으로 이용하는 고객을 말합니다. 
4. “판매자”란 금융결제원과의 계약 등으로 판매자격을 얻어 금융앱스토어를 통하여 이용자에게 애플리케이션 등의 디지털 컨텐츠 및 관련 정보를 제공하는 자를 말합니다. 
5. “상품”이란 금융결제원이 제공하는 양식에 맞추어 판매자가 이용자의 이용을 위하여 등록한 애플리케이션 등의 디지털 컨텐츠를 말합니다. 

제3조(약관의 효력 및 변경) 
① 본 약관의 내용은 금융앱스토어에 게시하거나 기타의 방법으로 금융결제원이 이용자에게 공지하고, 이용자가 이에 동의를 함으로써 효력이 발생합니다. 
② 금융결제원은 필요하다고 인정되는 경우 본 약관을 변경할 수 있으며, 금융결제원이 약관을 변경할 경우에는 변경내용, 적용일 등을 명시하여 제1항과 같은 방법으로 그 적용일 7일 전부터 공지합니다. 다만, 회원에게 불리한 약관의 변경인 경우에는 그 적용일 30일 전부터 공지합니다. 
③ 금융결제원이 제2항에 따라 약관 변경을 공지하면서, 이용자가 약관 변경 적용일까지 거부의사를 표시하지 아니하는 경우 약관의 변경에 동의한 것으로 본다는 내용을 공지하였음에도 이용자가 명시적으로 변경된 약관의 효력발생일 전까지 약관 변경에 대한 거부의사를 표시하지 아니하면 약관 변경에 동의한 것으로 봅니다. 
④ 본 약관에 동의하는 것은 금융앱스토어에 정기적으로 방문하여 약관의 변경사항을 확인하는 것에 동의함을 의미합니다. 약관 변경사항을 알지 못하여 발생하는 이용자의 피해에 대하여 금융결제원은 책임을 지지 않습니다. 

제4조(약관 외 준칙) 
① 금융결제원은 필요한 경우 특정 서비스에 관하여 적용될 사항을 정하여 금융앱스토어에 공지할 수 있습니다. 
② 본 약관과 관련하여 금융결제원의 정책변경, 법령의 제·개정 또는 정부기관의 고시나 지침 등에 의하여 금융결제원이 금융앱스토어에 공지하는 내용도 본 약관의 일부를 구성합니다. 

제2장 서비스 이용 

제5조(서비스의 종류) 금융결제원이 금융앱스토어를 통해 제공하는 서비스의 종류는 다음 각 호와 같습니다. 
1. 공통서비스 : 금융기관의 뱅킹용 애플리케이션과 같은 디지털 컨텐츠를 이용자가 구매할 수 있도록 하거나 이에 부수하는 것으로서 이용자에게 공통으로 제공되는 다음 각 목의 서비스를 말합니다. 
가. 상품정보 검색 
나. 다운로드 지원 
다. 업데이트 내역 등 애플리케이션 관리 
라. 이벤트 및 공지 
마. 기타 푸시메시지 등 
2. 회원 기반 서비스 : 회원에게 추가적으로 제공되는 다음 각 목의 서비스를 말합니다. 
가. 공인인증서 원격삭제 : 휴대폰을 분실한 회원의 휴대폰에 저장된 공인인증서를 원격으로 삭제해 주는 것으로서 금융앱스토어를 통해 휴대폰을 등록하고 휴대폰 분실 시 해당 공인인증서 삭제를 신청한 회원에게 제공 
나. 애플리케이션 및 홈페이지 회원정보 연동 : 애플리케이션 이용내역 등을 홈페이지를 통해서도 관리할 수 있도록 PC와 휴대폰 간 회원정보를 연동하는 것으로서 금융앱스토어를 통해 휴대폰을 등록한 회원에게 제공 

제6조(이용계약의 성립 및 서비스의 제공기간) 
① 이용자가 본 약관에 동의한 때에 금융앱스토어 이용계약이 성립하며, 서비스 제공기간은 이용자가 약관에 동의한 때부터 금융앱스토어 이용계약의 해지 또는 서비스 종료 시까지 입니다. 
② 서비스의 이용은 연중무휴 1일 24시간을 원칙으로 합니다. 
③ 금융결제원은 서비스를 일정범위로 분할하여 각 범위별로 이용 가능한 시간을 정할 수 있으며, 이 경우 그 내용을 금융앱스토어를 통해 공지합니다. 

제7조(회원가입) 
① 회원 기반 서비스를 이용하고자 하는 자(이하 “가입신청자”라 합니다)가 본 약관의 내용에 대하여 동의를 한 후 회원가입 신청 양식에 따라 필요한 항목을 기입·제출하는 방법으로 회원가입 신청을 합니다. 
② 제1항에서 가입신청자의 필수기재항목은 이메일주소, 비밀번호, 휴대폰번호, 성명, 약관 동의여부, 개인정보 수집·이용 동의여부, 이메일 수신여부, SMS 수신여부입니다. 
③ 금융결제원은 회원가입을 위해서 가입신청자가 입력한 이메일주소로 인증용 이메일을 발송하고, 가입신청자가 해당 이메일을 통해 금융앱스토어에 접속하도록 하는 등의 이메일 인증 절차를 요청할 수 있습니다. 
④ 제1항에 의한 가입신청자의 신청에 대하여 금융결제원은 원칙적으로 서비스의 이용을 승낙합니다. 다만, 금융결제원은 다음 각 호에 해당하는 신청에 대하여는 그 사유가 해소될 때까지 승낙을 하지 아니할 수 있으며, 이는 금융앱스토어 화면에 표시하거나 이메일을 통하여 통지합니다. 
1. 가입신청자의 실명이 아니거나 타인의 명의를 이용한 경우 
2. 신청내용에 허위, 기재누락, 오기 등이 있는 경우 
3. 본 약관에 위배되거나 위법 또는 부당한 이용신청임이 확인된 경우 또는 회원의 책임 있는 사유로 인하여 금융결제원이 승낙할 수 없는 경우 
4. 기타 금융결제원이 필요하다고 인정한 경우 

제8조(상품의 다운로드 및 설치) 이용자는 상품을 다운로드 및 설치하기 전에 반드시 판매자가 작성한 상품의 상세 내용을 정확하게 확인한 후 다운로드 및 설치하여야 합니다. 이에 따르지 않아 발생한 모든 손해에 대한 책임은 이용자 본인에게 있습니다. 

제9조(서비스의 변경 및 중단) 
① 금융결제원은 서비스를 변경하여 제공할 수 있습니다. 이 경우 금융결제원은 변경할 서비스의 내용 및 제공일자를 변경 ○○전에 금융앱스토어를 통해 게시합니다. 
② 금융결제원은 다음 각 호의 어느 하나에 해당하는 경우 서비스의 전부 또는 일부를 중단할 수 있습니다. 
1. 서비스용 설비의 보수 등 공사로 인한 부득이한 경우 
2. 정전, 시스템 장애 또는 이용량 폭주 등으로 정상적인 서비스 제공에 지장이 있는 경우 
3. 천재지변, 국가비상사태 등 불가항력적 사유가 있는 경우 
4. 기타 금융결제원의 사정으로 서비스를 유지할 수 없는 경우 
③ 제2항에 의해 서비스를 중단하는 경우에는 금융결제원은 해당 내용을 금융앱스토어를 통해 게시합니다. 다만, 금융결제원이 통제할 수 없는 사유로 서비스가 중단되어 사전 통지가 불가능한 경우에는 그러하지 아니합니다. 
④ 금융결제원은 제2항에 따른 서비스 중단으로 발생하는 문제에 대해서 어떠한 책임도 지지 않습니다. 

제10조(게시물의 삭제) 
① 금융결제원은 게시물이 다음 각 호의 어느 하나에 해당한다고 판단되는 경우 사전통지 없이 삭제할 수 있으며, 이에 대해 금융결제원은 어떠한 책임도 지지 않습니다. 
1. 금융결제원, 판매자, 다른 이용자 또는 제3자를 비방하거나 명예를 손상시키는 내용인 경우 
2. 공공질서 및 미풍양속에 위반되는 내용인 경우 
3. 범죄행위에 결부된다고 인정되는 내용인 경우 
4. 금융결제원, 판매자 또는 제3자의 저작권 등 권리를 침해하는 내용인 경우 
5. 금융결제원이 정한 게시기간을 초과한 경우 
6. 불필요하거나 승인되지 않은 광고, 판촉물을 게재하는 경우 
7. 관계 법령 및 금융결제원의 지침 등에 위반되는 경우 
② 금융결제원은 게시물에 관련된 세부이용지침을 별도로 정하여 시행할 수 있으며, 이용자는 그 지침에 따라 각종 게시물을 등록하거나 삭제하여야 합니다. 

제11조(대리행위 및 보증의 부인) 
① 금융결제원은 이용자와 판매자 간의 자유로운 상품의 거래를 위한 시스템을 운영, 관리할 뿐이므로 이용자 또는 판매자를 대리하지 않으며, 이에 대한 책임을 지지 않습니다. 다만, 금융결제원이 직접 판매하는 상품에 대해서 금융결제원은 판매자로서의 책임을 집니다. 
② 금융결제원은 이용자와 판매자 간의 거래와 관련하여 판매의사 또는 구매의사의 존부 및 진정성, 등록상품의 품질, 완전성, 안정성, 적법성 및 타인의 권리에 대한 비침해성, 이용자 또는 판매자가 입력하는 정보 및 그 정보를 통하여 링크된 곳에 게재된 자료의 진실성 또는 적법성 등 일체에 대하여 보증하지 아니하며, 이와 관련한 일체의 위험과 책임은 이용자 또는 판매자가 전적으로 부담합니다. 

제12조(상품의 지식재산권) 
① 판매자가 서비스를 이용하여 판매하는 상품의 저작권 및 기타 지식재산권은 판매자 본인에게 있습니다. 
② 이용자는 서비스 이용을 통해 판매자로부터 상품의 사용권을 획득하는 것이며, 상품의 저작권 및 기타 지식재산권을 획득하는 것이 아닙니다. 판매자의 명시적인 허락 없이 상품의 무단복제, 전송 등 지식재산권을 침해하는 행위는 허용되지 않습니다. 
③ 이용자는 다운로드한 상품을 가공, 재판매, 홍보 등 영리목적으로 이용하거나 제3자에게 이용하게 할 수 없습니다. 

제3장 이용자의 의무 

제13조(이용자의 의무) 
① 이용자는 서비스를 이용할 때 다음 각 호에 해당하는 행위를 하여서는 아니 됩니다. 
1. 금융결제원이 제공하는 이용방법에 의하지 아니하고 비정상적인 방법으로 서비스를 이용하거나 시스템에 접근하는 행위 
2. 회원가입 또는 정보 변경 시 허위 사실을 기재하는 행위 
3. 금융결제원 관리자를 가장하거나 타인의 명의를 도용하여 글을 게시하거나 메일을 발송하는 행위 
4. 다른 이용자의 개인정보를 무단으로 수집, 공개하는 행위 
5. 타인의 명예를 손상시키거나 불이익을 주는 행위 
6. 금융결제원, 판매자 또는 제3자의 저작권 등 권리를 침해하는 행위 
7. 공공질서 및 미풍양속에 반하는 내용을 유포하는 행위 
8. 기타 불법적이거나 부당한 행위 
② 이용자는 관계 법령, 본 약관의 규정, 금융앱스토어에 공지한 이용안내 및 주의사항, 금융결제원이 통지하는 사항 등을 준수하여야 하며, 금융결제원의 업무에 방해되는 행위를 하여서는 아니 됩니다. 

제14조(회원의 ID·비밀번호 관리) 
① 회원은 자신의 ID와 비밀번호 관리를 철저히 하여야 합니다. ID와 비밀번호의 관리 소홀, 부정사용에 의하여 발생하는 모든 결과에 대한 책임은 회원 본인에게 있습니다. 
② 회원은 본인의 ID와 비밀번호를 타인에게 제공하여 서비스를 이용하게 해서는 아니 되며, 본d인의 ID와 비밀번호를 도난당하거나 타인이 사용하고 있음을 인지하는 경우에는 즉시 금융결제원에 통보하고 금융결제원의 안내에 따라야 합니다. 

제4장 개인정보 관리 

제15조(개인정보의 변경) 
① 회원은 회원가입 시 기재한 사항이 변경되었을 경우에는 즉시 변경사항을 최신의 정보로 수정하여야 합니다. 다만, 성명, 이메일주소 등 변경이 불가능한 사항인 경우 회원 기반 서비스 이용계약 해지 후 재가입하여야 합니다. 
② 개인정보를 수정하지 않아 발생하는 손해는 회원이 부담하며, 금융결제원은 이에 대하여 아무런 책임을 지지 않습니다. 

제16조(개인정보의 보호) 
① 금융결제원은 이용자의 개인정보를 서비스를 제공하기 위한 목적 이외의 용도로 사용하거나 이용자의 동의 없이 제3자에게 제공하지 않습니다. 다만, 다음 각 호의 경우에는 예외로 합니다. 
1. 판매자에게 거래 내역, 정산 내역 제공 등에 필요한 최소한의 정보를 제공하는 경우 
2. 법령이 제3자에 대한 정보제공을 허용하고 있는 경우 
② 금융결제원은 필요한 경우 수집된 개인정보의 취급 및 관리 등의 업무의 일부 또는 전부를 금융결제원이 선정한 회사에 위탁할 수 있습니다. 
③ 금융결제원은 이용자 전체 또는 일부에 대한 통계자료를 작성하여 이를 사용하거나 판매자에게 관련 통계를 제공할 수 있습니다. 

제5장 이용제한 및 회원탈퇴 

제17조(이용제한) 
① 이용자가 제13조를 위반한 경우에 금융결제원은 부가적으로 제공한 혜택의 일부 또는 전부의 회수, 특정 또는 전체 서비스의 이용제한, 손해배상의 청구 등의 조치를 할 수 있습니다. 
② 금융결제원이 제1항에서 정한 조치를 할 경우 금융결제원은 사전에 이용자에게 전화, 이메일 등으로 통보하며, 이용자와의 연락이 두절되거나 긴급을 요하는 것과 같이 부득이한 경우 선 조치 후 사후 통보할 수 있습니다. 
③ 이용자는 제1항에 의한 금융결제원의 조치에 대하여 항변의 사유가 있는 경우 이의를 제기할 수 있습니다. 
④ 제1항에 해당하는 이용자의 재이용신청에 대하여 금융결제원은 그 승낙을 거절할 수 있습니다. 

제18조(회원탈퇴) 
① 회원은 언제든지 금융결제원이 정하는 회원탈퇴 절차를 거쳐 이용계약을 해지할 수 있습니다. 
② 제1항의 이용계약 해지로 발생한 불이익은 회원 본인이 부담하며, 금융결제원은 회원에게 부가적으로 제공한 각종 혜택을 회수할 수 있습니다. 
③ 회원이 임의 해지, 재가입 등을 반복적으로 행하는 과정에서 타인의 명의를 도용하는 등의 불․편법 행위를 차단하기 위하여 금융결제원은 회원의 회원탈퇴 후 당일 자정까지 해당 회원의 개인정보를 보관합니다. 

제6장 손해배상 및 면책사항 등 

제19조(손해배상) 
① 이용자가 본 약관을 위반하여 금융결제원에 손해가 발생하게 되는 경우 이용자는 그 손해를 배상할 책임이 있습니다. 
② 이용자의 불법행위나 본 약관 위반행위로 인하여 금융결제원이 제3자로부터 손해배상 청구 등 이의제기를 받는 경우 이용자는 자신의 책임과 비용으로 금융결제원을 면책시켜야 하며, 금융결제원이 면책되지 못한 경우 이용자는 그로 인하여 금융결제원에 발생한 모든 손해를 배상하여야 합니다. 

제20조(면책사항) 
① 금융결제원은 천재지변 또는 이에 준하는 불가항력으로 인하여 서비스를 제공할 수 없는 경우에는 서비스 제공에 관한 책임이 면제됩니다. 
② 금융결제원은 이용자의 귀책사유로 인한 서비스의 이용장애에 대하여 책임을 지지 않습니다. 
③ 금융결제원은 이용자 상호간 또는 이용자와 제3자 간에 서비스를 매개로 발생한 분쟁에 대해서 책임이 없습니다. 
④ 이용자가 자신의 개인정보를 타인에게 유출 또는 제공함으로써 발생하는 피해에 대해서 금융결제원은 일절 책임을 지지 않습니다. 
⑤ 금융앱스토어 화면에서 링크 등을 통하여 연결된 회사와 이용자 간에 이루어진 거래에 금융결제원은 개입하지 않으며, 해당 거래에 대하여 책임을 지지 않습니다. 

제21조(준용 규정) 본 약관에서 정하지 아니한 사항과 약관의 해석에 관하여는 관계 법령 및 상관례에 따릅니다. 

제22조(관할법원) 본 약관과 관련한 소송은 서울중앙지방법원을 관할법원으로 합니다. 
부칙 
본 약관은 2012년 12월 27일 부터 시행합니다."</string>
    <string name="terms2">"1. 수집하는 개인정보의 항목 
 — 금융결제원은 각종 회원기반 서비스의 제공을 위해 회원가입 당시 아래와 같은 개인정보를 수집하고 있습니다. 
 이용자의 휴대폰번호, 통신사 정보, E-mail주소, 비밀번호, 
 — 서비스 이용과정에서 아래와 같은 정보들이 생성되어 수집될 수 있습니다. 
 이용자 상태정보, 방문 일시, 서비스 이용 기록, 기기고유번호(디바이스 아이디 또는 IMEI), OS버전, 웹브라우저 버전, IP 
2. 개인정보의 수집 및 이용 목적 
 — 금융애플리케이션 다운로드·설치, 이용 및 이력관리 
 — 공인인증서 원격삭제 서비스 
 — 통계 작성 
 — Push 메시지 송신 
 — 이용자 관리 
 — 법령상 의무이행 
 — 관련 분쟁 해결 및 민원처리 
 — 기타 관련서비스 
3. 보유・이용기간 
 — 위 정보는 수집·이용에 관한 동의일로부터 개인정보의 수집 및 이용목적이 달성되면 지체없이 파기합니다. 단, 금융결제원 내부 방침이나 관련법령의 규정에 의하여 보존할 필요가 있는 경우에는 일정 기간 동안 개인정보를 보존할 수 있습니다. 
4. 동의 의무 
 — 위 개인정보는 서비스의 이용을 위하여 필수적인 정보이므로, 위 사항에 동의하셔야만 서비스 이용이 가능합니다. 
5. 동의여부 
 — 귀 원이 위와 같이 본인의 개인정보를 수집․이용하는 것에 동의합니다."</string>
</resources>
